---
title: Порто
date: 2018-08-17
index: true
---

Порто – туристический город, где все знают английский.

Разница между дешевым, 10-летним и 20-летним портвейном действительно существует (в лучшую сторону). Дешевый пить практически невозможно.

У португальцев сломаны солевые рецепторы и в неплохую еду они добавляют неимоверное количество соли. А потом запивают очень сладким портом. Действительно хорошая еда попадается только в виде тапас: [Tapabento](https://goo.gl/maps/hEFAjTMssjR2), [Jimão](https://goo.gl/maps/Uf99b9hNnfE2), [вкусные бутеры](https://goo.gl/maps/F2j7K9JBvw12).

Бутерброд "француженка" (_Francesinha_) – надувательство для туристов. Надо есть наты (_Pastel de nata_).

Капиталисты построили имперский Макдональдс.

![darwin-award](supersize.jpg)

В городе большие перепады высоты, про передвижение на велосипеде можно забыть.

Португальцы любят мосты. В Порто [классный мост](https://en.wikipedia.org/wiki/Dom_Lu%C3%ADs_I_Bridge) через реку <s>Дуру</s>Дуэро построил ученик известного Эйфеля. Теперь с него прыгают в воду дети и просят за представление деньги.

![darwin-award](jumping.jpg)

Все очень дешево относительно остальной западной Европы.

Неочевидные приятные места:

- [Библиотека](https://goo.gl/maps/JhuTUhfJHhy)
- [Мини-парк на крыше](https://goo.gl/maps/BugHH4SMssz)
- Вокзал

Графические решения метрополитена:

- Сложное цветовое кодирование для дальтоников ([объяснение](https://www.youtube.com/watch?v=rYBeM07kcuo)):

  ![color](coloradd.jpg)

- На каждой станции в кружке "Вы здесь" нарисована стрелка по направлению поезда, очень удобно, нигде такого не видел.

В Порто есть магазин русской еды, который после дальнейшего выяснения оказался огромной сетью. По Португалии 18 магазинов, очень много в Италии и [неприлично много](https://www.mixmarkt.eu/germany/magaziny/) в Германии.

Один из португальцев про которых вы никогда не слышали — [поэт и мореплаватель Камоинш](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%8D%D0%BD%D1%81,_%D0%9B%D1%83%D0%B8%D1%88_%D0%B4%D0%B5) — как Ленин для русских. В каждом городе есть его улица. Мы жили конечно же на ней.

В Порто есть один из магазинов уникальной [Типографии](https://goo.gl/maps/rQBozPNhoPA2). Ребята делают майки с красивыми принтами как если бы их делала Apple, с огромным вниманием к деталям. Через интернет майки принципиально не продаются.

Из серии "стыдно, что не знал": алкоголь в дюти-фри можно пробовать!
